Урок 8 - Репликация Часть 3
--------------------------------------------------

-> [Главная](../../README.md) -> Лекция


- [Практика (Precona cluster)](./percona_practice.md)
- [Практика (Precona cluster) продолжение](./percona_practice2.md) 
- [Практика](./master_practice.md) 

## План лекции
- Термины
- master slave group
- Galera cluster
- Практика


## Цели
- Понимать чем отличается HA от DR. (Разные методы защиты от сбоя)
- Понимать чем отличается master-slave master-master group
- Разворачивать кластер Galera

## Зачем это нужно
- Осмысленно проектировать защищенную от сбоев и аварии ИТ инфраструктуру
- Выбирать из множества решении обеспечения отказоустойчивасоти РСУБД правильное
- Никогда не делать мастер-мастер, ну а тем более групповую репликацию своими руками

## Терминология
- High availability - доступность
- Reliability - отказоустойчивость
- DR - восстановление после сбоев
- Backup - резервное копирование
- Replication - репликация



## План практикума
- Разворачиваем кластер Percona



